青年被撐警人士刀傷求助卻變被告 官今裁定罪名不成立 狠批調查檢控粗疏、輕率、兒戲

去年9月7日全港多處交通設施有示威活動，五旬貨車司機當日在港鐵沙田站與一名青年碰撞爭執，更用刀剌傷青年。青年報警求助，但最終被捕，與司機雙雙被控打鬥。案件早前審結，裁判官彭亮廷今裁定青年罪名不成立，更直言對控方向青年提出起訴一事感到詫異，質疑控方「憑乜嘢去告人哋」，更連珠炮發狠批控方「調查檢控粗疏、輕率、兒戲、鬧劇一場」。彭官又不同意控方指青年在場屬自招嫌疑，諷刺謂「現場有幾十人，個個都自招嫌疑添」，裁定控方須向青年支付訟費。

#沙田裁判法院第七庭
#彭亮廷裁判官
#0907沙田
#裁決

黃 (28)

控罪： #在公眾地方打鬥

審訊詳情 ()

判詞：
裁判官簡述案情和審訊過程(省略)，本席緊記以下五點：1. 舉證過程在控方，2. 辯方冇責任證明自己清白，3. 被告冇案底，犯罪意圖低，4. PW1為原案D1，被判刑，亦服刑完畢，D2無被定罪，D1作供有可能不持平，5. 案中獨立證人無出庭，不能猜測佢嘅意見。

本席奇怪辯方不直接向證人指出證據，反而用婉轉嘅方法用咗一日時間盤問證人，本席在陳詞階段先知道辯方爭議嘅人物，係現場有三個黑衣男子，本席反覆睇咗閉路電視片段不下十次，包括以正常速度、慢速、向後播放；PW1穿橙色衫易於辨認，他先後接觸三名黑衣男子，分別為戴眼鏡男A，被告B，和孭背囊男C，從片段P1 (CCTV cam 7) 見到以下情況：
22:23:01 - PW1撞到男子A
22:23:04 - PW1撞到B，相方停步，似乎有短暫對話，因片段無聲唔知到話內容，只見距離有5-6個身位
22:23:09 - PW1轉身遇見男子C，似乎又有對話
22:23:23 - 有一名藍色衫男子行到PW1身旁，該男子申手拉男子C頸上証件
22:23:35 - 有其他人上前圍觀
22:23:50 - PW1過閘
22:24:11 - 被告企在閘外
22:24:12 - 被告和其他人行向閘機
22:24:13 - 被告跳閘

在片段 P2 (CCTV cam 5) 22:24:25時，見到被告舉起手臂，被告似乎克制，反而PW1是撩事鬥非生事的人，刻意撞向男子A & B，PW1在庭上作供時曾錯誤標示被告，又稱因時間耐而忘記過程，從未能提供打鬥細節，歷時幾耐，因而對PW1證供有保留。

比較兩條片段，cam 7 影到被告在 22:24:13 跳閘，cam 5 影到被告在 22:24:25 舉手，雖然來自不同鏡頭，但無證據指有時差，唯有假定時間正確，可以推論被告跳閘後需要3-4秒找尋PW1，即22:24:16，離22:24:25只有9秒，是否有足夠時間去嗌交、打鬥？

本席不能猜測獨立證人嘅證供，證據顯示有可能根本從來冇打交這件事，如果有又是否和被告打？被告冇案底，PW1有潛在可能想被告入罪，本席難於穩妥接納證人口供，裁定被告罪名不成立❗️

辯方提出向控方申請訟費，挑戰控方控告被告的基本理據薄弱，理據是基於獨立證人的供詞：「見到一名30歲穿深色短袖衫男子，和一名50歲穿橙色短袖衫男子打鬥」，從未辨認被告，被告起初是到警署報案，協助調查，之後在警署被捕；在獨立證人拒絕出庭之後，辯方曾向控方提議以其他方式處理案件，在2020年5月曾去信律政司，要求不起訴，被拒絕。

主控回覆裁判官詢問時，只係重複警方說法，是基於獨立證人的供詞，和一份證人在現場和防暴警員的對話紀錄：「係該兩名男子」，辯方表示未見過該份紀錄，裁判官再次詢問控方理據時，主控變身四點Er er sir。

裁判官判辯方申請訟費得直，辯方在5月份去信律政司，表示無直接證據，被告並非在現場被捕，獨立證人並無對被告辨認，控方嘅證據和調查係粗疏、兒戲、係鬧劇一場。

佢好彩遇到正常官.

袋度有噴漆果個廣告人就冇咁好彩

藍屍唔告？

本席緊記以下五點：1. 舉證過程在控方，2. 辯方冇責任證明自己清白

點解鄭X航唔係咁

同案用刀刺傷黃的司機周耀輝（56歲），早前承認在公眾地方打鬥以及管有攻擊性武器兩罪，判監半年。

狠批又點，得把口

可唔可以再民事告垃圾律政

香港上庭搞到要靠彩數
真係夫復何言，呵

你有你屌 我有我做

學下當年義士點cut有線先得

律政師有無得上訴

律政司：無成本又可以玩野，點解唔玩

哇屌 出埋刀都係坐半年

平日示威者齋帶支自拍棍 無拎出黎用 都坐一年

被害者仲要刀傷
仲要被黑警告

法治真係香港笑話黎

如果識搵第二個判可能判得入
無限假設推理大法你係後生仔著黑衫係原罪

蘇文隆，鄭念慈，鄭紀航： 逢係黃屍示威者都要判兩年以上監禁

藍屍

可唔可以民事索償？

係斬中人都係半年

狗隊：noted without thanks

民去年11月發起「大三罷」行動，有示威者晚上在青衣担杆山路一帶堵路時遭防暴警追捕，18歲城市大學男生被警員制服後，從褲袋搜出一串六角匙。他被控在公眾地方造成阻礙，以及管有攻擊性武器或非法工具作非法用途共兩罪，早前在西九龍裁判法院受審。裁判官彭亮廷今（22日）裁決時，一度反駁區域法院法官郭啟安就上環衝突暴動罪一案，認為集結示威者不屬某一社團或組織，沒指定樣式制服和裝備的裁決，形容有關裁決「發人深省」，質疑本案被告當日作黑衣打扮並非巧合，他與其他示威者屬團伙，裁定被告全部罪名成立。

正常官

屋企有雷射筆都告得入藏武
屌佢老母

傷人唔告傷人幾好野

擺明係點都判唔落手就唯有做下樣，呃下人香港有法治

求助變被告
無事就好

正唔正常係一個相對既概念
同姓鄭既比基本上個個都可以話係正常

傷人半年 仲要用刀

咩都冇做 個袋有工具坐一年

律政+黑警狼狽為奸

三萬+狗官必須被制裁

唔好以為無人記得無人知

仆街律政

索咩?? DOJ一日未話唔上訴, 一日單案都未完

漏咗個死肥婆喎

咁判係應該嘅 但唔好以為我地唔知法治已死

終審法院：香港示威者打劫司機，搶錢搶手機

冬至可以番屋企食飯

五毛扮正常留言洗底？

終院：禁蒙面法在社會裨益和人權之間已經取得平衡

隔離post逗留15分鐘坐八個月

藍屍刀傷人半年

香港真係笑話黎

記協就警方執勤時向記者使用過度武力、妨礙正常採訪提司法覆核 高院裁定敗訴！

鳩到連紅官都幫唔到

全部都係今日新聞

所以咪話靠彩數
睇下邊個官同佢心情好唔好

鄭狗

黑警「調查檢控粗疏、輕率、兒戲、鬧劇一場」

Who

藍絲用刀吉尻人判得半年
屌佢老母法治

彭寶琴囉

黑警又浪費公帑

上訴 告到佢仆街

唔係講粗口既情況下 個官有冇權徹底咁屌柒曱甴同doj班人弱撚智?

靠想像定罪，唯一意圖乜乜乜

好彩唔係彭寶琴

彭亮廷過咗沙田之後變咗第二個人咁

喂！隻藍絲狗不了了之啊？

推

咁已經係人治
要睇法官on9

傷左人都係半年，仲要係刀，
相反帶索帶/士巴拿都判得重過佢

律政師好快上訴。

係香港只有警察先係罪犯

姓彭果個官唔係話紅官咩
今次正常咁多既

死仆街黑警